何猷君：最想贏媽媽一句Well done 笑言母「好嚴厲」 自覺離成功軌道無太大偏差

澳門「賭王」何鴻燊及四太梁安琪的幼子何猷君自小就被稱為富二代、學霸、數學天才等，不過他表示，每做一件事最開心的「不是自己賺到幾多錢，又不是網民的讚賞，而是可以得到爸爸媽媽的一句Well done（做得好）」，不過他亦笑言「媽媽是很嚴厲的人」，想獲一句讚賞並不是易事。他表示，每名父母對子女的期望都是成功，他稱，不能說現在的自己很成功，畢竟「我都只是23歲而已」，惟他認為自己與成功的軌道沒有偏離太遠，「對此我是很有信心對我媽說」。
網上遊戲生產商創夢天地（1119）於2018年12月6日正式掛牌上市，身為公司首席運營官，何猷君上載影片到社交平台，寫明「Life achievement unlocked（解鎖人生成就）」。他表示，下一個人生成就會是回報對投資者許下的承諾，惟除此之外，他不會訂下長期目標，認為「所有事都沒有一步登天」，所以他都為自己每季或每年訂立目標，只要逐一達到這些目標，就自然會成功。
創夢天地上市接近1個月，以周一收市價計較招股價跌5%，市值達79億元。

不聽父親話 內地創業不到投行工作
何猷君指出，自己性格急進又好勝，故自小已不時與父母有大大小小的爭吵。除了沒有按父親的希望入讀英國劍橋外，更決定放棄父母推薦他到投資銀行學習的安排，反而是選擇到內地創業。
「嘗試自己喜歡的市場或者自己看好的市場」，全因希望在畢業後兩年可以做到更多的事，認為今時今日的他「接觸到的事已經多於一個正常投行的analyst（分析員）」。

喜歡「學霸」稱呼多於「男神」
身為名人之後，何猷君對鎂光燈絕不陌生，過去兩年更頻頻出現在內地綜藝節目上，其外貌及表現令大家冠以「男神」、「人生勝利組」等稱呼，甚至他在內地節目《最強大腦之燃燒吧大腦》的表現，令內地網民直嘆「比你好看有錢的人還在努力」。何猷君對此表示，自己對「男神」的稱號談不上喜歡，反而他對內地學生稱呼他作「學霸」更加開心，「因為是一個自己透過時間及努力爭取回來的一個標籤」。而且，他認為公司上市已經成功令到大家的目光轉移到他的工作表現上，所以不擔心大家只聚焦他在娛樂版面上的新聞。

工作量大增 將減上內地節目
他指出，目前因為工作量大增，所以未必如剛畢業時常參加電視節目，但如果有內容特別及有趣的節目，他都可能不會放過。何猷君曾參與《王者出擊》及《奔跑吧兄弟》等節目。他表示，願意應節目邀約全因內容對他來言，都是嶄新的人生體驗。他舉例，喜愛運動的他是在《奔跑吧兄弟》首嘗划龍舟的滋味，又因節目關係，可以去到平時旅行不會到的地方。

嗯

讀書時賣貼紙杯麵賺錢好開心
母親梁安琪去年以37億美元（約289億港元）資產排在福布斯香港富人榜第22名，但兒子何猷君表示自己小時候每次的零用錢就「只有一個硬幣」，不過父親「賭王」何鴻燊早在兒子小學時已逐漸傳授營商之道，提醒何猷君要留意身處的市場有什麼投資空間。何猷君就看中當時「精靈寶可夢」貼紙大受同學歡迎，於是利用自己擁有的卡通貼紙在同學間賺錢。
何猷君笑言，當時因此賺了幾十元「已經好開心」，因為是當時零用錢的幾十倍。何鴻燊同時教識兒子什麼是「reinvestment（再投資）」。何猷君到英國留學時變身小食部，在香港購入杯麵及零食，再以較高價向同學出售。

小學賭王已傳授投資
他憶述，小時候沒有好特別的理財觀念，都是將收入分成投資及儲蓄。他記得，七八歲時會叫媽媽把利市錢「買股票」，笑言現時重提都覺得「唔make sense（不合理）」。事實上，何猷君早於3年前利用自己的利市錢首次創業，與友人創立夜店訂位App。而他2016年畢業後當「滬漂」，到上海創業。直到去年5月決定加入創夢天地（1119）任首席運營官，公司於去年12月初在港上市。

Good job

屎犒

何家咁多個仔 得佢一個咁高調

大陸節目又成日見到佢, 香港新聞又成日見到佢

何猷君笑言，當時因此賺了幾十元「已經好開心」，因為是當時零用錢的幾十倍。何鴻燊同時教識兒子什麼是「reinvestment（再投資）」。何猷君到英國留學時變身小食部，在香港購入杯麵及零食，再以較高價向同學出售。

當人白痴?

明明精蟲仲少過零用錢

成功需父幹

帶佢地食牛扒

有錢到佢地家族程度，細個可能無需要零用錢，要咩指一指就有

老實講, 去到佢咁既background係香港是但開串魚蛋檔都賺到錢啦

作埋啲弱智仔故仔
呢啲野做唔到mass volume搵本連餐飯都搵唔到

上市6.6, 最低見5蚊， 而家得6蚊
唔高調點cap水

正傻鳩黎 18年年頭先請你個on9入局做個垃圾post就係想要你個名氣 noise黎令人識間公司。比大陸仔利用都唔知以為自己好威威

我寧願細個零用錢得一蚊，
去換佢啲教育同社交網絡返黎。
利申：以前細個一日五蚊

成篇都媽媽、爸爸、我細個既時候...

大陸節目根本唔洗認真

睇過最強大腦，第一集玩推格仔攞冠軍之後話整親潛水，得啖笑。

主要係想幫自己增加知名度姐

家陣大陸人個個都當 何猷君 神咁拜
又話好靚仔, 又話好聰明, 點點點咁

老老實實,三太個女攪牛肉麵就真係親力親為

利申：去灣仔分店,見佢親手整比客食

咁又無講錯

咩離成功軌道無太大偏差，識投胎已經一早成功左

點運杯麵過去？
首先要有錢

成功軌道？
晨早起好哂啦屌你老母
照行有幾難？

下次幫你老母煎塊牛排 可能心想事成

老豆一早分曬身家 老母佔最大份
梗係daddy前mammy後啦

有名你叫最強洗腦

煮塊全熟既牛排比媽媽食咪得

用利事錢創業

出黎獻世

燒到佢well done ok?

早一兩年 有啲強國有錢留學生爆料話佢老母比好少零用錢(雖然對普通人黎講好多) 佢同人食飯要AA 甚至會搏其他有錢人埋單 覺得佢cheap

人生勝利組成員自嘆小時候克苦生活

好勵志

有錢人同窮人一樣
成功需苦幹

點解而家d二世祖咁中意扮勤力扮窮過

使咩呀
叫屋企人寄過去
佢食唔晒咪拎去賣
跟住寫落cv

睇得出富2代黎講
佢都算勤力果堆
行出黎講野又有文有路

唔理佢幾多父蔭啦
但真係算係咁

至少勤力過好多時下廢青連登仔

咩女都食過
陳螢都食過點夠佢玩

可以無後顧之憂當人生係遊戲咁玩

真係好正

公關幫佢度得幾好

屌！真係好撚勵志呀

方便食女

55

well, you are done.

呢個情況好寫實，根本係身邊人歧視佢(酸佢)所以老奉覺得佢應該埋單

如果呢件事係一個普通人身上發生個個都話AA有乜唔岩啦

有錢人想普通地生活反而比普通人歧

記得佢個女朋友 好正

本多宗勝

Good job well done you got it

食女咪食女, 有咩問題, 佢食得起

下一個package lau

咪係 除非gay 佬

講得好

講得好
有錢就要老馮請你咩

邊個女朋友 咁多個

如果佢老豆唔係何鴻燊......

有幾少呀dllm

佢係咪食整容西by2個個

送999支玫瑰果個. 搵唔到張相, 真係好多個女友.....
原來有好多個女朋友..
20幾歲有排玩啦

經型好大喜功

名利雙收

果個係何猷亨...

家姐d好朋友都食埋

何生D仔就成日食女

咁調番轉, 何生D女 會唔會成日食仔??

好勵志！！

成班連登仔話如果我有錢我都乜乜乜啦

有錢人的世界

投胎界KOL

比我咁有錢都讀唔到佢咁 ，我認輸

唔洗幾多億, 夠供我由到大外國優質教育 周遊列國就夠

佢阿哥何猶龍勁佢好撚多啦

就算同期有個同學有同一條橋
但佢無乜錢，每次運只可以一兩箱咁賺錢
佢係可以幾個貨櫃咁運過去咁賺錢

講到底咪又係家底
本多終勝